\documentclass[float=false, crop=false,french,oneside]{standalone}
\input{style.tex}

\begin{document}

\subsection{Address extention (ADDR\_EXT)}
\label{subsec:comp_addr_ext}

\begin{wrapfigure}{R}{6cm}
	\centering
	\includegraphics{component/addr_ext.png}
	\caption{\label{fig:addr_ext} Extention d'adresse}
\end{wrapfigure}

Lorsque le processeur doit exécuter l'instruction JUMP, qui est au format J, il
faut récupérer l'index de l'instruction où l'on doit sauter. Cette information
se trouve dans l'instruction, l'index est encodé sur 26~bits. Le décodeur
récupére l'index dans l'instruction pour nous.\\*
Puis on doit ajouter deux zéros au debut de cet index. Ces deux zéros
correspondent à la taille des instructions, les instructions du MIPS~I sont
codées sur 32~bits donc 4~octets, en binaire 100\textsubscript b~octets. Ce qui
forme maintenant une donnée sur 28~bits (26~bits d'index + 2~bits à 0).\\*
Pour finir, il faut compléter les 4~bits de poids fort restants. On supposera
que le JUMP ne va pas changer les bits de poids fort du PC. On recopie donc les
4~bits de poids fort du PC dans notre adresse. C'est à dire qu'un jump ne peut
pas passer de l'adresse 0x7FFFFF00 à 0x80000100. Il faudra utiliser un
JUMP~REGISTER ou un BRANCH pour cela.\\
\\
\\
\noindent La figure \ref{fig:addr_ext_bytes} résume la transformation.\\
\\
\noindent Voir la figure  \ref{fig:alu}  pour le  placement  des  ports  sur le
composant schématique.\\
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{byte_addr_ext.png}
	\caption{\label{fig:addr_ext_bytes} Schéma de l'extention d'adresse}
\end{figure}
\noindent \textit{Ce composant ne possède pas de paramètres générique.} \\
\\*
Liste des ports du composant: \\
\begin{tabular}{ll p{0.5\textwidth} }
addr\_in  & Index d'instruction  &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  std_logic_vector(25 downto 0)|
\end{minipage}
\\
addr\_out & Adresse obtenue &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out address|
\end{minipage}
\\
PC        & PC actuel &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  address|
\end{minipage}
\end{tabular}

\end{document}
